賴清德出席「創業奧斯卡」頒獎 盼台灣成經濟日不落國 | 聯合新聞網	
2023-11-28	
https://udn.com/news/story/6656/7605055	
副總統賴清德今天出席有「創業奧斯卡」之稱的創業楷模暨創業相扶獎頒獎典禮。他表示，肯定得獎者對台灣經濟的貢獻。政府持續協助中小企業升級轉型，期盼企業能立足台灣、布局全球、行銷全世界，讓台灣產業生生不息，國家更進步繁榮，「希望台灣在經濟上可以成為日不落國」。賴清德致詞時表示，很高興受邀出席「創業楷模暨創業相扶獎頒獎典禮」，他要肯定每一位得獎者在創新創業方面的貢獻，因為有大家的努力，增加更多就業機會，也讓社會安定發展。希望未來持續與大家共同合作，讓台灣產業生生不息，國家更進步繁榮。賴清德指出，我國中小企業超過163萬家，占全體企業達98%以上，提供超過900萬個工作機會。中小企業對台灣經濟發展貢獻很大，未來要如何協助中小企業持續發展，是政府必須面對的重要課題。賴清德指出，政府推動「中小企業整體競爭力提升方案」，其中包括強化產學創新鏈結、協助傳產世代傳承、鼓勵事業內部新創發展、促進傳產數位轉型與跨產業合作，以及協助傳產淨零轉型等方向，期盼未來與大家合作，協助中小企業在雙軸轉型過程中，持續升級轉型，增加競爭力。賴清德提到，他相當支持創新創業，也希望讓有志創新創業的人能在台灣這塊土地追求夢想，因此他在擔任行政院長任內也推動「優化新創事業投資環境行動方案」，透過人才、資金、法規、市場等面向，提供試驗場域，讓台灣新創產業能生生不息，並與國際接軌。賴清德期盼，台灣企業能立足台灣、布局全球，並行銷全世界，讓台灣成為經濟上的日不落國。近年來，政府積極改善台灣投資環境，解決水電、土地、人力、人才等問題，也推動包括歡迎台商回台投資、根留台灣企業加速投資及中小企業加速投資等「投資台灣三大方案」。賴清德接著說，在布局全球方面，政府積極與越南、菲律賓、印度等國家重新洽簽投資保障協定，「台美21世紀貿易倡議」首批協定也已完成簽署。另外，最近也啟動與英國的「深化貿易夥伴關係」協商，並與加拿大、澳大利亞進行貿易談判工作，均足以證明政府有心讓我國產業與經濟發展更加順暢。談到淨零轉型，賴清德說，這固然是個挑戰，但也是台灣的機會，如果因應得宜，相信台灣在未來全球布局與競爭上，必能更上層樓。他強調，我國中小企業競爭力強，半導體及ICT（資通訊）產業生態系也非常完整。行政院已提出2050淨零轉型路徑圖，立法院也通過因應氣候變遷的相關法制。未來，政府會積極協助大家，共同面對淨零轉型的各項挑戰。民進黨總統參選人賴清德下午出席「中華民國第46屆、海外華人第32屆創業楷模暨創業相扶獎頒獎典禮」致詞與頒獎。記者蘇健忠／攝影▪ 「存款All in」買房值不值？ 網嘆：再猶豫連機會都沒有
 ▪ 台灣人超愛買房？10年來房貸金額大增4兆元
 ▪ 多國房市連環爆台灣卻很穩 銀行老總認為台灣做對兩件事
 ▪ 交易量增房價將漲？李同榮：五大理由空頭才要開始
 ▪ 月租近21萬、1坪破4千 東區酒店式公寓租金創高價